\section{Einleitung}\label{lblEinleitung}
Die hier vorliegende Projektdokumentation beschreibt die Anwendung ''Autoversicherung''.
Dieses Projekt wurde im Rahmen der Vorlesung ''Betriebliche Informationssysteme'' im Wintersemester 2017/2018 im Masterstudiengang Informatik durchgeführt. Ziel wird es sein eine kleine Beispielanwendung zu entwickeln, um die drei Modellierungsarten BPMN (Business Process Model and Notation), CMMN (Case Management Model and Notation)  und DMN (Decision Model and Notation) im Zusammenspiel zu zeigen.

Für die Umsetzung wurde Camunda als Plattform gewählt, da hier die 3 Modellierungsarten komplett und gemäß der Standardisierung enthalten sind. 

CMMN wurde 2014 von der OMG (Object Management Group) in Version 1.0 veröffentlicht. Im Dezember 2016 folgte die Version 1.1. CMMN wurde entwickelt um z.B. Optionale Tasks abzubilden. Diese sollten nur nach Bedarf gestartet werden und waren teilweise schwierig im normalen BPMN abzubilden.

DMN wurde 2015 ebenfalls von der OMG in Version 1.0 veröffentlicht. Im Juni 2016 folgte die aktuelle Version 1.1. DMN wurde entwickelt um komplexe Entscheidungen einfacher Abbilden zu können. Im reinen BPMN führten solche Entscheidungen meist zu vielverschachtelten und komplexen Gateways. Mithilfe von DMN können diese mithilfe einer Tabelle übersichtlicher und einfacher erstellt werden.

Die Projektdokumentation ist dabei so aufgebaut, dass zunächst die Konzeption und Idee zur Anwendung erläutert wird. Dabei wird die Anwendung beschrieben und die zu Beginn festgelegten Anforderungen. Anschließend wird die Umsetzung näher beschrieben und wie verschiedene Komponenten integriert sind. Abschließend erfolgt eine kurze Zusammenfassung und ein Fazit.